\section{Виды фторопластов}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Виды фторопластов}
	Фторопласт -- современный конструкционный материал (группа фторполимеров),
	которые получают при полимеризации тетрафторэтилена. Благодаря сильной
	связи углерода и фтора, данный полимер имеет множество свойств,	поэтому широко
	применяется в машиностроении, электротехники, медицине, пищевой и химической
	промышленности.
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Виды фторопластов}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/slides_01_1}
		\caption{Фторопласты}
	\end{figure}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-4}
	\begin{itemize}
		\item самая распространенная разновидность фторопласта
 		\item отличные электрические и механические свойства, которые сохраняются
 		в диапазоне температур от \SI{-190}{\celsius} до \SI{250}{\celsius}
		\item твердость, теплопроводность, износоустойчивость, механическая
		прочность и т.д., могут быть улучшены за счет применения различных наполнителей
 		\item материал востребован в различных отраслях производства: приборостроении,
 		машиностроении в химической, медицинской, электротехнической, легкой,
 		пищевой и др. промышленностях
	\end{itemize}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-4}
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
			\setpolymerdelim() 
			\chemfig{\vphantom{CH_2}-[@{op,0.5}]C(-[2]F)(-[-2]F)-C(-[2]F)(-[-2]F)-[@{cl,0.5}]}
			\makebraces[30pt,30pt]{\!\!n}{op}{cl} \bigskip
			\caption{Структурная формула}
			\label{fig:1}
		\end{subfigure}
		%
		\begin{subfigure}[b]{0.65\textwidth}
			\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/slides_01_2}
			\caption{Изделия из ПТФЭ}
			\label{fig:2}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-4К15М5}
	\begin{itemize}
		\item имеет износостойкость в \num{1000} раз выше износостойкости
		ненаполненного фторопласта и в \num{1.6} раза выше чем у материала
		Ф-4К20; более низкий коэффициент трения
 		\item пригоден для работы в узлах трения в условиях влажных газов,
 		в том числе с наличием конденсата
 		\item среди наполненных марок Ф-4 имеет наиболее благоприятные
 		характеристики трения и износа для применения его в качестве накладных
 		направляющих опор скольжения, подшипников скольжения; равенство 
 		статического и динамического коэффициентов трения обеспечивает плавное и
 		равномерное движение подвижных узлов оборудования
	\end{itemize}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-4К15М5}
	\begin{figure}
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{img/slides_01_4}
		\caption{Фторопласт-4К15М5}
	\end{figure}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-3}
	\begin{itemize}
		\item в отличие от фторопласта-4 менее стоек к химическим и термическим
		воздействиям
		\item обладает высокой прочностью и твердостью
		\item с другой стороны, способен размягчаться и плавиться, что позволяет
		придать ему необходимую форму, используя прессование или литье
		\item прекрасно переносит низкие температуры, сохраняя все свои
		механические характеристики
	\end{itemize}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-3}
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
			\setpolymerdelim()
			\chemfig{\vphantom{CH_2}-[@{op,0.5}]C(-[2]F)(-[-2]F)-C(-[2]F)(-[-2]Cl)-[@{cl,0.5}]}
			\makebraces[30pt,30pt]{\!\!n}{op}{cl} \bigskip
			\caption{Структурная формула}
			\label{fig:1}
		\end{subfigure}
		%
		\begin{subfigure}[b]{0.65\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{img/slides_01_3}
			\caption{Изделия из Ф-3}
			\label{fig:2}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-40}
	\begin{itemize}
		\item сополимер ТФЭ с этиленом
		\item стоек к действию концентрированных серной, азотной, соляной и
		плавиковой кислот и большинства известных растворителей
		\item не стареет при длительном световом и атмосферном воздействии
		\item сохраняет высокое удельное объемное сопротивление 
		\SI{e17}{\ohm\cdot\centi\metre} до температур \SIrange{120}{130}{\celsius}
		механические характеристики
	\end{itemize}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------
\begin{frame}{Фторопласт-40}
	\begin{figure}
		\setpolymerdelim[] 
		\chemfig{\vphantom{CH_2}-[@{op,.75}]C(-[2]H)(-[-2]H)-C(-[2]H)(-[-2]H)-C(-[2]F)(-[-2]F)-C(-[2]F)(-[-2]F)-[@{cl,0.25}]}
		\makebraces[30pt,30pt]{\!\!n}{op}{cl} \bigskip
		\caption{Структурная формула \cite{Фторопласт-40}}
		\label{fig:фторопласт_40}
	\end{figure}
\end{frame}
% ----------------------------------------------------
% ----------------------------------------------------